年輕人製爆眼Minion轟警講大話

年輕人製爆眼Minion轟警講大話

年輕人持爆眼迷你兵公仔參與集會，斥警方拒承認責任。朱永倫攝

【本報訊】警察濫暴令全城震怒，少女被布袋彈射爆眼球更令人心碎，不少港人上街之餘亦毋忘爆眼少女，有人戴血眼罩出席集會、有人自製爆眼迷你兵公仔，希望還少女公道，形容不少人「用身體去阻擋政權做啲唔道德嘅事」，即使再累仍要共同進退；有父親亦買下多個眼球氣球參與集會，帶兒子一同聲討警方濫暴。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

「佢哋用身體阻擋不道德」

集會人士以不同方式聲援爆眼少女，有長者帶上塞了紅色紗布的眼罩及高舉海報，寫上「警察先生，激光痛嗎？我唔知，因為我隻眼已經無咗」。多名年輕人在中央圖書館外手持迷你兵（Minion）被爆眼的公仔，舉起寫上「還少女公道」、「係布袋彈，阿Sir」紙牌，少年Blue指，「其實好多人係用緊佢哋嘅身體去阻擋政權做啲唔道德嘅事，香港人雖然好攰，就算今日落雨環境好差，都想話畀大家知我哋係共同進退、齊上齊落」。另一少年阿豆亦直言：「好憎阿Sir講大話，明明就係布袋彈，點解要咁強調係鋼珠？」

簡先生與10歲兒子和家人及朋友，帶了多個眼球圖案的氣球到維園集會，批評警方胡亂開槍射爆少女眼球，直斥警方使用過份暴力，「佢又唔係衝擊，點解要射佢哋？」他直言早前到深水埗逛街曾無辜「食催淚彈」，斥警方「見人就射，對住巴士同的士都舉旗射」。其10歲兒子俊民亦批評警察無能，攻擊無辜市民，「如果我哋唔幫佢哋，佢哋就會永遠坐監」。

■記者李雨夢、鍾雅宜彈

上一則
上一則
醫護撐爆眼女 聲討高永文

下一則
下一則
勇武派卸下裝備 做一日和理非

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心